約翰遜：堅定支持被制裁9名公民揭露新疆侵犯人權

中方宣布對英方9名人員和4個實體實施制裁。英國首相約翰遜表示，堅定地支持被中方制裁的9名英國公民，約翰遜表示，他們在揭露新疆維吾爾穆斯林人權遭嚴重侵犯的事件中，扮演重要角色，行使言論自由等基本權利。

外相藍韜文亦表示，與被制裁的人士站在同一陣線，強調絕不會阻止他們就新疆出現侵犯人權的事宜發聲，藍韜文表示，若果北京否認有關事宜，就應該允許聯合國人權事務專員到當地。英國外交部將召見中國駐英大使，討論中國對英國實施的制裁。

在北京，外交部發言人華春瑩表示，美國與幾個西方盟友，將黑手伸向新疆雪白的棉花，污衊新疆存在強迫勞動，甚至種族滅絕。華春瑩重申中國光明磊落，事實將刺破所有針對中國的謠言。

藍韜文

明明政府保護人民只係份內事
但我居然因為咁就覺得英國好好

唉，來生不做香港人

Good

佢仲棍同支那傾生意